\section{Auftriebskraft}
Die Auftriebskraft ist die gemessene Kraft vor dem Eintauchen minus die gemessene Kraft nach dem Eintauchen.\\
Die Auftriebskraft trägt zur scheinbaren Verminderung von $\force{G}$ bei.
\begin{empheq}[box = \widefbox]{equation*}
    \force{A} = \rho_{\text{Fl}} \cdot g \cdot V_{\text{Eintauch}}
\end{empheq}
Faktoren die zu $\force{A}$ beisteuern:
\begin{itemize}
    \item $\rho$ der Flüssigkeit
    \item Volumen des Körpers
\end{itemize}
\begin{center}
    \begin{tabular}{c c c c}
        Sinken & Steigen & Schweben & Schwimmen\\
        $\force{A} < \force{G}$ & $\force{A} > \force{G}$ & $\force{A} = \force{G}$ & $\force{A} = \force{G}$ 
    \end{tabular}
\end{center}
\paragraph*{Satz von Archimedes}
Die Auftriebskraft entspricht der Gewichtskraft des vom Körper verdrängten Mediums.